---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۸۶
---
# شمارهٔ ۱۰۸۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من از اول ترا خورشید عالم سوز میدیدم</p></div>
<div class="m2"><p>همه امروز می بینند و من آنروز میدیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بیاران مینمود از غمزه چشمت مردمی لیکن</p></div>
<div class="m2"><p>من از آن غمزه در دل ناوک دلدوز میدیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز هجرم تیره بخت اکنون کجا شد آن نکو بختی</p></div>
<div class="m2"><p>که خورشید رخت از طالع فیروز میدیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خوشا آنشب نشینیها که در جمع سهی قدان</p></div>
<div class="m2"><p>ترا مجلس نشین چونشمع بزم افروز میدیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هم از اول که من گشتم چو اهلی مست چشم تو</p></div>
<div class="m2"><p>نشان جادویی زان چشم سحر آموز میدیدم</p></div></div>